[揚威] 網傳胡鞍鋼哈佛麻省理工教授習近平思想

網傳胡鞍鋼哈佛麻省理工教授習近平思想

儘管中國國師級學者胡鞍鋼近期頻遭批判，多維新聞透露胡鞍鋼在美國哈佛與麻省理工開課教授習近平思想。胡鞍鋼此前是因為研究出成果，證實中國在經濟科技等多個領域遠超美國，並以此被指忽悠中國領導人堅定抗美而被批評。此消息尚沒有獲其它媒體證實。

據美國媒體引述多維消息，近日，此前在中國國內遭到嚴厲批判的胡鞍鋼再次現身，胡被曝在美國哈佛大學和麻省理工大學合辦的線上平台開課教授“習思想”課程。

伴隨力度空前的中美貿易戰，在中國輿論場，對清華大學教授胡鞍鋼的批判運動急劇升溫。作為清華大學國情研究中心主任，一方面胡時常亮相各種學術場合，並且不時拋出驚人研究結論；另一方面胡又頻繁出入廟堂之上，因而被視為（抑或自視為）“國師”。胡在兩種身份之間的頻繁切換，一度在其就職的清華大學釀成批胡運動。

消息說胡鞍鋼在edX平台上開課教授“習近平思想”，課程語言為中文，但配備英文字幕、講解及習題。課程資料顯示，這門課程讓學生系統且充分地認識到中共所謂的以“人民”為核心，並深刻理解中共特色社會主義道路。課程共8周，學生獲得60分即合格，85分則為優異。

消息指有美國《外交政策》雜誌記者10月18日刊文講述自己學習“習近平思想”這門課程的經過，他說自己以滿分100分的成績通過了考試，並在支付49美金證書費後，獲頒具有胡鞍鋼簽名的電子證書。

習思想此前在中共十九大上被寫入中共黨章，從而成為中共最新官方意識形態和指導思想。今夏，中共對“梁家河熱”、“習思想”等一度降溫，並調整了宣傳方式。但隨着貿易戰日漸激烈，要求將習思想和習近平本人在中共黨內地位“一錘定音、定於一尊”的聲音有所擡頭。

消息說，使胡鞍鋼置身風口浪尖的，是“中國綜合國力全面超美論”。

2017年時，胡經過長期計算，得出了驚人結論 早在2010年時，中國的綜合國力就已經超過美國，達到了美國的1.04倍；到2020年時，中國的綜合國力相當於美國的1.75倍；到2030年，中國的綜合國力就相當於美國的兩倍。

消息說，前一段時間清華大學校友千人簽名，要求他們的母校驅逐胡鞍鋼。該事件給中國智庫和中國學者的國際聲譽造成了負面影響。